% @Packages: ticollege
Une écriture impossible\dots

\begin{enumerate}
  \item Trouver le nombre manquant pour que l'égalité soit vraie :

  \[3\times \pointilles[1.5cm]=5\]
  
  Que remarque-t-on sur cette division décimale~?
  
  \begin{boiteicone}
    Le quotient de 5 par 3 n'a pas d'\textbf{écriture décimale}. 
    
    On utilisera une \textbf{écriture fractionnaire} pour désigner ce quotient.
  \end{boiteicone}
  
  \item Taper sur votre calculatrice ~~\keys{5}~\keys{$\div$}~\keys{3} \
  \medskip
  
  Quel résultat donne la calculatrice ? \pointilles[1.5cm] 
  
  \medskip
  
  On écrira : \[5\div 3=\pointilles[1.5cm]\]
\end{enumerate}